\subsection{Matematisk model for en drones dynamik}
    Som tidligere nævnt har en drone brug for styring hvis den på nogen som helst måde skal kunne flyve. I en ideel verden skal en drone ikke bruge nogen form for korrigering så længe dens starttilstand er korrekt. Hvis vi ser på en drones pitch vil dens graf over tid være flad og dronen vil altså stå fuldstændig stille. Men grundet generelle luftstrømme og især motorernes  uperfekthed i forhold til hinanden, forbliver en drone ikke stabil og vil, over tid, styrte. Dronens pitch kan udtrykkes ved en \textit{brownsk bevægelse} på accelerationen, altså tilfældige kraftimpulser. Grafen nedenunder viser 10 simuleringer af dronens pitch i radianer som funktion af tiden i millisekunder, modelleret i Matlab:\\
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{images/random-walk.png}\\
        \caption{Pitch på en drone uden styring}
    \end{figure}
    Grafen udtrykker at dronen drejer tilfældigt rundt og der er derfor tydeligvis brug for en slags styring af dronen for at den holder sig stabilt i den ønskede position. Styringen kan foretages ved en PID-løkke.
\subsection{PID parametrene i loop}
    Det er svært at sige hvornår man først fandt på PID-feedback løkken, siden den har nogle af sine tidligste rødder for flere tusinde år siden \cite{bennett1996brief}. Den PID-løkke vi ser på blev først formuleret omkring konkret i 1922 af ingeniøren Nicolas Minorsky \cite{minorsky1922directional}\\
    Et PID-loop er en feedback-løkke som forsøger at påvirke systemet således at en målt en fejl minimeres. PID-loop'et gør brug af et feedback-loop eller feedback-løkke som, for hver iteration, måler eller beregner, en fejl og korrigerer den. Den målte fejl, oftest betegnet som $e(t)$, defineres ud fra forskellen mellem den ønskede position kaldt setpoint eller setpunkt (SP), betegnet som $r(t)$ og den aktuelle position kaldt processvariablen (PV), betenget $y(t)$ \cite{araki2009pid}. Fejlen defineres altså som:
    \[e(t) = r(t)-y(t)\]
    Fejlen bliver korrigeret ud fra de tre parametre, P, I og D. De står for \textit{proportional}, \textit{integral} og \textit{derivative}.\\
    P-parametren vil korrigere fejlen $e(t)$, proportionelt med fejlen, dsv. hvis fejlen er stor vil der bliver korrigeret meget, og hvis fejlen er lille vil der blive korrigeret mindre.\\
    I-parametren summerer fejlen $e(t)$, over tid. For at dronen svæver skal dens resulterende kraft være lig 0. Vi antager at dronens propeller skal dreje rundt med 100 omdrejninger per minut for at yde en kraft som er lig tyngdekraften. Hvis vores $K_p$ er lig 1, så vil dronen svæver 100 meter fra det ønskede setpunkt, $100m\cdot 1K_p = 100rpm$. Hvis fejlen bliver mindre vil dronen begynde at falde og derefter flyve op til 100 meter fra setpunktet igen. Hvis vi antager $K_p$ er 10 vil dronen svæve 10 meter fra setpunktet, $10m \cdot 10K_p = 100rpm$. Vi vil derfor have en konstant fejl, som man kan korrigere ved at tage summen af fejlen over tid og lægge den til korrigeringen \cite{i-parameter-video}. Eksemplet gælder også for cruise-control på en bil på vej op ad en bakke: vi forestiller os at cruise-controlen er sat til 130km/t. Idet bilen begynder at køre op ad bakken falder hastigheden til 128km/t og kommer aldrig op på 130km/t medmindre dens PID-løkke har en $K_i$. Fejl af denne type kaldes en \textit{steady-state error}.\\

    D-parametren er ændringen i korrigeringen på fejlen $e(t)$, altså hastigheden hvormed fejlen vokser. D-parametren sørger altså for at man ikke overskyder og bremser hvis man er tæt på det ønskede position men at ens korrigeringsfart er for stor \cite{araki2009pid}.
\subsection{Matematisk model for PID-styringsloopet}
    En matematisk model for PID-løkken kan nu opstilles. Vi tager udgangspunkt i modellen i figur \ref{fig:PIDloop}:\\
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.2]{kilder/PID_en.svg.png}\\
        \caption{Model af feedback-løkke med PID \cite{PIDimage}} 
        \label{fig:PIDloop}
    \end{figure}\\
    Vi ser her PID-løkken som funktion. Den tager $y(t)$ som input, og beregner fejlen $e(t)$ ud fra forskellen mellem $r(t)$ og $y(t)$. Denne beregnede fejl, $e(t)$ er nu input til PID delen funktionen som returnerer outputer $u(t)$. Dette output bliver nu input til \textit{Plant/Process} som er processen/motoren som ændre positonen $y(t)$. Dette output bliver nu til input til funktionen igen og løkken fortsætter.\\
    Den effekt $y(t)$ bliver påvirket er $u(t)$ som oftest i de fleste systemer vil være en kraft fra f. eks. en motor med en propel. Systemet har en masse og denne kraft resultere derfor i en acceleration. Denne acceleration fører til en hastighedsændring som fører til en postitionsændring. $u(t)$ defineres som summen af $K_p\cdot e(t)$, $\quad K_i\cdot \int_0^t e(t)\:dt$ og $K_d\cdot \frac{de}{dt}$:
    \[u(t) = K_p\cdot e(t) + K_i\cdot \int_0^t e(t)\:dt + K_d\cdot \frac{de}{dt}\]
    hvor $K_p$, $\quad K_i$ og $K_d$ betegner konstanterne for parametrene for P, I og D, hhv. \cite{PID-function}\\
    Man kan med Euler metoden lave en numerisk løsning til differentialligningen. Som tidligere nævnt er $u(t)$ en kraft eller rettere en acceleration, som påvirker positionen. Vi laver derfor en ny funktion $v(t)$ som er $u(t)$ integreret.\\
    Vi kan nu lave et simpelt Matlab program, hvor vi beregner fejlen og bruger denne beregnede fejl til at beregne accelerationen $u(t)$. Matlab er et godt værktøj til hurtigt at lave små prototyper. Det er også let at indlæse data, lave grafer og deklarere variabler uden at skulle specificere typen. Vi beregner nu hastigheden $v(t)$, ved at tage den forrige hastighed og lægge den beregnede accelerationen ganget med \verb+dt+, til. Ligesom beregningen af hastigheden bliver postitionen $y(t)$ beregnet ved at lægge den forrige postition til hastigheden ganget med \verb+dt+. Positionen bliver igen brugt til beregning af fejlen og løkken fortsætter:
    \begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    for i = 1:2000
        err(i) = r-y
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        v = v + u*dt;
        y = y + v*dt;
    endfor
    \end{Verbatim}
    Programmet kører i en løkke i \verb+i+ iterationer og \verb+i+ går fra 1 til 2000. I første linje begynder vi at fylde listen, \verb+err+, op med med værdier som er beregnet ud fra setpunktet og processvariablen. Grunden til at \verb+err+ er en liste af værdier, og ikke bare en værdi, er så vi kan tage summen af alle de forrige \verb+err+ værdier og vi kan finde \verb+diff(err)+ som er forskellen mellem hver værdi i \verb+err+ listen.\\
    Vi ser nu på nogle tilfælde for de forskellige parametre. Vi starter med en løsning hvor vi kun har en værdi for $K_p$ og $K_i$ og $K_p$ er lig 0. Det samme gør vi for $K_i$ og $K_d$. De tre løsninger er vist i graferne nedenunder:
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.3]{images/PID-plots.png}
        \caption{Process variabel i feedback løkker med P, I og D udelukkende, hhv.}
        \label{fig:PID-plots}
    \end{figure}\\
    Setpunktet (SP) for graferne er lig 0.\\
    Den første graf er en løsning med $K_p$ udelukkende, som kun korrigerer for fejlen proportionelt med fejlen. Det ses tydeligt at processvariablen (PV) her overskyder det ønskede setpunkt (SP) med lige så meget som den originale fejl, og fejlen bliver derfor ikke rigtig mindre.\\
    Den anden graf er en løsning med $K_i$ udelukkende. Denne løsning akkumulerer fejlen over tid og korrigerer proportionelt med den akkumulerede fejl. Siden der hele tiden bliver lagt til den akkumulerede fejl, stiger denne og der bliver korrigeret mere og mere. Dette resulterer i en eksponentiel vækst. Grafen starter på 1 og svinger næsten ikke til at starte med indtil den kumulerede fejl er stor nok.\\
    Den tredje og sidste graf er en løsning med $K_d$ udelukkende. Denne løsning korrigerer med $\Delta y(t)$ og siden $y(t)$ er konstant er dens afledte også konstant. Grafen ligger konsant på 1 siden det er startværdien for $y(t)$.\\
    Hvis de tre parametrer en tunet rigtigt får man en løsning som nærmer sig setpunktet:\\
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{images/PID-tunet.png}
        \caption{Process variabel i feedback løkker med korrekt tunet PID parametrer}
    \end{figure}\\
    Løsningen ovenfor har parametrene $K_p = 70, \quad K_i=0, \quad K_d= 200$. Som tidligere nævnt er $K_i$ parametren kun nødvendig i særtilfælde. Tabellen nedenunder kan også bruges til tuning af parametrene:
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.4]{kilder/PID-tune-table.png}\\
        \caption{Tabel til tuning af PID-parametrene \cite{PID-function}}
    \end{figure}
    I vores tilfælde har dette vist sig at være utilstrækkeligt, hvorfor vi nu ønsker at undersøge sammenhængen mellem parametrene til bunds. Dette gør vi ved at finde en symbolsk løsning, dette ved hjælp af værktøjet Laplacetransformationen.
\subsection{Regneregler for Laplacetransformation}
    Laplacetransformationen blev opfundet af Pierre-Simon Laplace og først beskrevet i \textit{Essai philosophique sur les probabilités} i 1814. Metoden er brugbar til at løse et område af differentialligninger som man kalder begyndelsesværdiproblemer. Metoden fungerer således at man transformerer sin differentialligning over i Laplacedomænet og løser den algebraisk, hvorefter man finder den inverse Laplacetransformation og transformerer sin ligning tilbage til tidsdomænet \cite{madslethlaplace}.\\
    Et særligt vigtigt anvendelsesområde af Laplacetransformationen finder vi inden for feltet kontrolteori, hvor den her bruges til at karakterisere et systems \textit{overførselsfunktion} og dennes stabilitetsforhold.\\
    \textbf{Def. 1} Laplacetransformation af funktionen $f(t)$ defineres som:
    \[\mathcal{L}\{f(t)\}= F(s)= \int_{0}^{\infty}f(t)e^{-st}\:dt\]
    hvor $F(s)$ ikke er en stamfunktion til $f(t)$ men dens Laplacetransformation.\\
    En smart egenskab ved Laplacetransformationen er differentiering og integrering, siden begge dele er meget nemt i Laplacedomænet, man ganger med $s$ for at integrere og dividerer med $s$ for at integrere. Vores PID-løkke indeholder både en stamfunktion og en afledt funktion og vi vil derfor se på de to tilfælde.\\
    \subsubsection{Bevis for Laplacetransformation af afledt funktion}
    Vi starter med at se på Laplacetransformation af afledte funktioner og vi vil derfor bevise følgende sætning:
    \[\mathcal{L}\{f'(t)\}= s\cdot F(s)-f(0)\]
    Et integrale med den øvre grænseværdi værende $\infty$ kaldes et uegentligt integral. Det svarer til at man vælger et tal $N$ og lader $N$ gå mod uendeligt således. Vi indsætter vores funktion $f'(t)$ i definitionen for Laplacetransformationen:
    \[\mathcal{L}\{f'(t)\}=\lim_{N\to \infty} \int_{0}^{N}f'(t)e^{-st}\:dt\]
    Vi anvender regnereglen for delvis integration:
    \[\int_a^b h(x)g(x)\:dx=[h(x)G(x)]_a^b-\int_a^b h'(x)G(x)\:dx\]
    hvor $h(x) = e^{-s\cdot t}$, $\quad g(x) = f'(t)$, $\quad h'(x) = -s\cdot e^{-s\cdot t}$ og $\quad G(x) = f(t)$
    \[\mathcal{L}\{f'(t)\}=\lim_{N \to \infty}\left([e^{-s\cdot t}\cdot f(t)]_0^N-\int_0^N -s\cdot e^{-s\cdot t}\cdot f(t)\:dx\right)\]
    Vi indsætter grænseværdierne for venstre integrale og trækker $s$ ud af højre integrale:
    \[=\lim_{N \to \infty}\left(e^{-s\cdot N}\cdot f(N)-e^{-s\cdot 0}\cdot f(0)-\int_0^N -s\cdot e^{-s\cdot t}\cdot f(t)\:dx\right)\]
    \[=\lim_{N \to \infty}\left(e^{-s\cdot N}\cdot f(N)-f(0)+s\cdot\int_0^N e^{-s\cdot t}\cdot f(t)\:dx\right)\]
    Vi kan forvente at $f(t)$ er af eksponentiel type findes der er $M$, $a$, og $T$ hvos hvis, $t>T$ så gælder:
    \[|f(t)| = M\cdot e^{a\cdot t}\]
    For et $N$ større end $T$ kan vi nu skrive:
    \[|e^{-s\cdot N}\cdot f(N)| =e^{-s\cdot N}\cdot |f(N)| = e^{-s\cdot N}\cdot M\cdot e^{a\cdot N} = M\cdot e^{a\cdot N-s\cdot N} = M\cdot e^{(a-s)\cdot N}\]
    For $s>a$ hvor $N\to \infty$ har vi så:
    \[\lim_{N \to \infty}\left(e^{-s\cdot N}\cdot f(N)\right) = \lim_{N \to \infty}\left(M\cdot e^{(a-s)\cdot N}\right) = 0\]
    siden $(a-s)\cdot N$ går mod $-\infty$ når $N\to \infty$. Vi indsætter dette og regner videre:
    \[\mathcal{L}\{f'(t)\}=\lim_{N \to \infty}\left(e^{-s\cdot N}\cdot f(N)-f(0)+s\cdot\int_0^N e^{-s\cdot t}\cdot f(t)\:dx\right)=\lim_{N \to \infty}\left(0-f(0)+s\cdot\int_0^N e^{-s\cdot t}\cdot f(t)\:dx\right)\]
    \[=\lim_{N \to \infty}\left(0-f(0)+s\cdot\int_0^N e^{-s\cdot t}\cdot f(t)\:dx\right)\]
    Vi bruger nu definitionen på Laplacetransformationen (bemærk $N$ ikke længere indgår i lingningen og der er ikke længere brug for en grænseværdi for $N$):
    \[=-f(0)+s\cdot F(s) =s\cdot F(s)-f(0)\]
    Sætningen er hermed bevist \cite{madslethlaplace}.\\
    $f(0)=0$ for funktioner hvis begyndelsesværdi er 0. Vi antager at setpunktet for dronen er 0, dvs. $f(0)=0$ og vi kan derfor skrive Laplacetransformationen som:
    \[\mathcal{L}\{f'(t)\}=s\cdot F(s)\]
    for funktionen $f(t)$ hvor $f(0)=0$.
    \subsubsection{Bevis for Laplacetransformation af integreret funktion}
    Vi ser nu på Laplacetransformationen af integraler og vi vil derfor bevise følgende sætning:
    \[\mathcal{L}\{\int_0^t f(t) \:dt\} = \frac{\mathcal{L}\{f(t)\}}{s}\]
    Vi definerer vores integral som funktionen $g(t)$:
    \[g(t) = \int_0^tf(u)\:du\]
    så den afledte af $g'(t)$ er så lig $f(t)$:
    \[g'(t) = f(t)\]
    Vi har desuden at $g(0)$ er integralet af $f(u)$ i et interval med bredden 0 og $g(0)$ er derfor lig 0:
    \[g(0) = 0\]
    Siden $g'(t)$ og $f(t)$ er lig hinanden er deres Laplacetransformationer også lig hinanden:
    \[\mathcal{L}\{g'(t)\} = \mathcal{L}\{f(t)\}\]
    Vi har fra forrige  bevis Laplacetransformationen af en afledt funktion og fra Def. 1 Laplacetransformationen af en funktion:
    \[s\cdot \mathcal{L}\{g(t)\} - g(0)= F(s)\]
    $g(0)$ er lig 0, og vi dividerer med $s$ på begge sider:
    \[\mathcal{L}\{g(t)\} - 0= \frac{F(s)}{s}\]
    Vi indsætter vores definition på $g(t)$:
    \[\mathcal{L}\{\int_0^tf(u)\:du\} = \frac{F(s)}{s}\]
    og sætningen er hermed bevist \cite{integralLaplace}.\\
    Vi kan ud fra disse to beviser se at det i Laplacedomænet er nemt både at differentiere og integrere, siden det bare er at gange med $s$ eller dividere med $s$, hhv.
\subsection{Laplacetransformation og differentialligninger}
    Som tidligere nævnt er Laplacetransformationen et godt værktøj til at  karakterisere modeller som er beskrevet ved differentialligninger. Man formulerer sit problem i Laplacedomænet, løser det algebraisk ved at isolere $F(s)$ og finder til sidst $f(t)$ ved at transformere tilbage til tidsdomænet ved hjælp af den inverse Laplacetransformation.\\
    Vi ser på et konkret eksempel i formen:
    \[f'(t)+k\cdot f(f) = g(t)\]
    Denne differentialligning kaldes et begyndelsesværdiproblem. Vi antager konstanten $k = -2$, $f(0) = 1$ og funktionen $g(t) = 3-6t$:
    \[f'(t)-2\cdot f(f) = 3-6t\]
    Da de to sider er lig hinanden er deres Laplacetransformation det derfor også:
    \[\mathcal{L}\{f'(t)-2\cdot f(f) \}=\mathcal{L}\{ 3-6t\}\]
    \[= \mathcal{L}\{f'(t)\}-2\mathcal{L}\{\cdot f(t) \}=3\mathcal{L}\{ 1\}-6\mathcal{L}\{t\}\]
    \[= s\cdot F(s)-1 -2F(s)=3\frac{1}{s}-6\frac{1}{s^2}\]
    Vi vil nu isolere $F(s)$ og finde den inverse Laplacetransformation til denne og dermed finde en løsning til differentialligningen:
    \[\iff (s-2)\cdot F(s)=3\frac{1}{s}-6\frac{1}{s^2}+1\]
    \[= (s-2)\cdot F(s)=3\frac{s}{s^2}-6\frac{1}{s^2}+\frac{s^2}{s^2}\]
    \[= (s-2)\cdot F(s)=\frac{3s-6+s^2}{s^2}\]
    \[\iff F(s)=\frac{3s-6+s^2}{s^2\cdot (s-2)}\]
    Vi har nu isoleret $F(s)$ og vi finder nu den inverse Laplacetransformation. For at gøre dette skal vi omdanne vores brøk til kendte Laplace udtryk. Dette gøres ved en partialbrøks-dekomposition af polynomiumsbrøken:
    \[\frac{3s-6+s^2}{s^2\cdot (s-2)}=A\frac{1}{s-2}+B\frac{1}{s}+C\frac{1}{s^2}\]
    Vi ganger med venstre nævner på hver side:
    \[3s-6+s^2=A\frac{s^2\cdot (s-2)}{s-2}+B\frac{s^2\cdot (s-2)}{s}+C\frac{s^2\cdot(s-2)}{s^2} = A\cdot s^2+B\cdot s\cdot (s-2)+C\cdot(s-2)\]
    Vi ganger højre side ud:
    \[3s-6+s^2= A\cdot s^2+B\cdot s^2-2B\cdot s+C\cdot s-2C\]
    Vi samler de polynomiske koeffitienter:
    \[s^2+3s-6= (A+B)\cdot s^2+(C-2B)\cdot s-2C\]
    Vi har nu to andengradspolynomier hvis koefficienter er lig hinanden. Vi starter med at finde $C$:
    \[-2C = -6 \iff C = 3\]
    Vi kan nu finde $B$:
    \[C-2B = 3 \iff 3-2B = 3 \iff -2B = 0 \iff B=0\]
    Til sidst $A$:
    \[A+B = 1 \iff A = 1\]
    Vi indsætter disse værdier i vores ligning og finder den inverse Laplacetransformation:
    \[f(t) = \mathcal{L}^{-1}\{1\frac{1}{s-2}+0\frac{1}{s}+3\frac{1}{s^2}\} = e^{2t}+3t\]
    Vi har nu med Laplacetransformationen fundet en løsning til en differentialligning \cite{madslethlaplace}.
\subsection{Dronemodellen i Laplacedomænet}
    Nu hvor vi har en metode til at løse differentialligninger, kan vi opstille en differentialligning til at modelere dronen og løse denne.\\
    Vi starter med at finde en overførselsfunktion for systemet, siden denne kan give os \textit{impulsresponsen} for systemet, hvilket svarer til at løse differentialligningen. Impulsresponsen er hvordan systemet reagerer på en impuls, altså et lille "puf" og fortæller derfor om systemet er stabilt eller ej. Overførselsfunktioner defineres som forholdet mellem output og input, hvor forstærkningen er:
    \[forstaerkning = \frac{output}{input}\]
    Vi opstiller en overførselsfunktion for dronen. Vi har to overførselsfunktioner, PID funktionen (i dette tilfælde kun PD) og processen/motoren. Vi har at to overførselsfunktioner i serie er lig deres produkt:\\
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[scale=1.6]{kilder/Transfer-functions-connected-in-series-cascade.png}
        \caption{Overførselsfunktioner i serie \cite{transferfunction}}
    \end{figure}\\
    Vores overførselsfunktion er i en feedback-løkke og vi har derfor brug for et \textit{Unity feedback system} som defineres således:\\
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.4]{kilder/Unity-feedback-system.png}
        \caption{Overførselsfunktion i feedback-løkke \cite{transferfunction}}
    \end{figure}\\

    Den samlede overførselsfunktion bliver derfor et Unity feedback system hvis overførselsfunktion er overførselsfunktioner i serie. Vi har vores overførselsfunktion for dronen:
    \[H(s) = \frac{H_1\cdot H_2}{1 + H_1\cdot H_2}\]
    Den første overførselsfunktion er $H_1$ og denne definerer vi som overførselsfunktionen for $PID$ funktionen. Som tidligere nævnt er $K_i$ kun nødvendig til at fjerne en steady-state error, og siden vi ikke har nogen fejl af denne slags undersøger vi bare en løkke med $PD$ kontrol. Vi finder Laplacetransformationen af vores PID-ligning, uden $K_i$, hvor setpunktet er 0 og fejlen $e(t)$ derfor er lig $y(t)$:
    \[\mathcal{L}\{u(t)\} = \mathcal{L}\{K_p\cdot y(t) + K_d\cdot \frac{dy}{dt}\} = K_p \cdot Y(s) + s\cdot K_d\cdot Y(s)\]
    Inputtet i PD funktionen er fejlen, som i dette tilfælde bare er $Y(s)$ og outputtet er påvirkningen $U(s)$. Overførselsfunktionen kan nu findes:
    \[H_1 = \frac{Y(s)}{U(s)} = K_p + s\cdot K_d\]
    Vi finder nu overførselsfunktionen for processen/motorerne. Motorene påvirker dronen med kraften $u$, som inflyder postition $y$. Vi kan opskrive denne kraft som:
    \[F = m\cdot y''\]
    Laplacetransformationen giver:
    \[F(s) = m\cdot Y(s)\cdot s^2\]
    Overførselsfunktionen mellem kraften og positionen bliver:
    \[H_2 = \frac{Y(s)}{F(s)} = \frac{1}{m\cdot s^2}\]
    Den samlede overførselsfunktion bliver:
    \begin{dmath}
    H = \frac{(K_p + s\cdot K_d) \cdot \frac{1}{m\cdot s^2}}{1+((K_p + s\cdot K_d) \cdot \frac{1}{m\cdot s^2})}q
    \end{dmath}
    Vi ganger med $s^2$ i nævner og tæller:
    \[H = \frac{\frac{K_p}{m} + \frac{s\cdot K_d}{m}}{s^2+\frac{K_p}{m} + \frac{s\cdot K_d}{m}}\]
    Vi bruger WolframAlpha til at finde den inverse Laplacetransformation, hvilket giver denne meget komplicerede løsning:\\
%     \sqrt{K_d^2-4mK_p}
    \begin{dmath*}
        \frac{1}{2m\sqrt{K_d^2-4mK_p}}\left(K_d^2e^{t\left(-\frac{\sqrt{K_d^2-4mK_p}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}-K_d^2e^{t\left(\frac{\sqrt{K_d^2-4mK_p}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)} +K_d\sqrt{K_d^2-4mK_p}\cdot e^{t\left(-\frac{\sqrt{K_d^2-4mK_p}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}+K_d\sqrt{K_d^2-4mK_p}\cdot e^{t\left(\frac{\sqrt{K_d^2-4mK_p}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}-2mK_pe^{t\left(-\frac{\sqrt{K_d^2-4mK_p}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}+2mK_pe^{t\left(\frac{\sqrt{K_d^2-4mK_p}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}\right)
    \end{dmath*}
    Denne løsning kan nu forenkles, hvor $\Delta = K_d^2-4mK_p$ er diskriminanten i anden ordens ligningen, i nævneren:
    \begin{dmath*}
        \frac{1}{2m\sqrt{\Delta}}\left(K_d^2e^{t\left(-\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}-K_d^2e^{t\left(\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)} +K_d\sqrt{\Delta}\cdot e^{t\left(-\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}+K_d\sqrt{\Delta}\cdot e^{t\left(\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}-2mK_pe^{t\left(-\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}+2mK_pe^{t\left(\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)}\right)
    \end{dmath*}
   Udtrykket $\left(\pm\frac{\sqrt{\Delta}}{2m}-\frac{K_d}{2m}\right)$ går igen flere steder. Dette udtryk kan omskrives til $\frac{- K_d\pm\sqrt{\Delta}}{2m}$ som er løsningen til et andengradspolynom. Disse to løsninger udgør polerne i overførselsfunktionen og betegnes $P_{1,2}$:
    \begin{dmath*}
        = \frac{1}{2m\sqrt{\Delta}}\left(K_d^2e^{t\cdot P_1}-K_d^2e^{t\cdot P_2} +K_d\sqrt{\Delta}\cdot e^{t\cdot P_1}+K_d\sqrt{\Delta}\cdot e^{t\cdot P_2}-2mK_pe^{t\cdot P_1}+2mK_pe^{t\cdot P_2}\right)
    \end{dmath*}
    Udtrykket faktoriseres:
    \begin{dmath}
        = \frac{1}{2m\sqrt{\Delta}}\left(K_d^2\left(e^{t\cdot P_1}-e^{t\cdot P_2}\right) +K_d\sqrt{\Delta}\cdot \left(e^{t\cdot P_1}+e^{t\cdot P_2}\right)-2mK_p\left(e^{t\cdot P_1}-e^{t\cdot P_2}\right)\right)\\
        = \frac{1}{2m\sqrt{\Delta}}\left(\left(K_d^2-2mK_p\right)\left(e^{t\cdot P_1}-e^{t\cdot P_2}\right) +K_d\sqrt{\Delta}\cdot \left(e^{t\cdot P_1}+e^{t\cdot P_2}\right)\right)
    \end{dmath}
    Vi har nu en symbolsk løsning til vores differentialligning. Vi laver en smule om på vores numeriske løsning af differentialligningen så vi også har \verb+m+ med:
    \begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    for i = 1:2000
        err(i) = r-y
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        a = u/m;
        v = v + a*dt;
        y = y + v*dt;
    endfor
    \end{Verbatim}
    Vi har nu at accelerationen ikke bare er lig kraften men kraften divideret med massen. Disse to løsninger kan nu sammenlignes:
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.2]{images/numeriske-losning.png}\\
        \caption{Sammenligning af numerisk og symbolsk løsning}
    \end{figure}
    De to løsninger er ikke i nærheden af at passe med hinanden. Det virker i øvrigt mærkeligt af frekvensen stiger med $m$: jo større $m$ bliver jo mere negativt bliver $\Delta = K_d^2-4mK_p$. Det var ikke helt det vi havde håbet siden det næppe passer med virkeligheden. Det betyder at de komplekse svingniger i (2), specifikt $e^{t\cdot P_1}$ og $e^{t\cdot P_2}$ vil have store imaginære værdier for $P_1$ og $P_2$ og dermed høj frekvens.  På den positive side giver det os ny indsigt så vi kan arbejde videre med modellering af systemet.\\
    Vi kan dog se at de numeriske løsning (figur 4) ligner en funktion af formen:
    \[f(t) = e^{\alpha t}\cos(\omega t)\]
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.3]{images/eatcosotlosning.png}\\
        \caption{Sammenligning af numerisk og symbolsk løsning}
    \end{figure}
    Ved at lege lidt med parametrene finder vi konstanterne $\alpha$ og $\omega$ til:
    \[\alpha = (K_p \cdot \tau - K_d)/2m\]
    \[\omega = \sqrt{K_p/m}\]
    hvor $\tau$ udtrykker en forsinkelse i feedbackloopet. Ud fra denne model ses det at $K_p$ er den primære kilde til ustabilitet siden en for stor $K_p$ resulterer i at $\alpha$ bliver positiv og $f(t)$ vil derfor blive en eksponentielt voksende svingning i stedet for en dæmpet svingning. Til gengæld må $K_p$ være vigtig for hvor hurtigt $f(t)$ svinger, men ikke for hvor hurtigt den finder sit leje. Ser man som her kun på impulsresponsen kan det se ud som om $K_p$ ikke er vigtig men uden den ville systemet ende i en steady-state fejl, jf. figur \ref{fig:PID-plots}.\\
    $K_d$ ser ud til at være den afgørende parameter for hvor hurtigt $f(t)$ finder sit leje. Den ustabilitet vi ser på dronen kunne derfor skyldes en for lav $K_d$.\\
    Parameteren $m$ er massen for systemet og denne har derfor indflydelse på hvor stor en kraft der skal til for at systemet bevæger sig. $m$ har desuden ingen indflydelse på systemets stabilitet da den ikke ændrer tegn på $\alpha$. $m$ har selvfølgelig også betydning for systemets svingningsfrekvens $\omega$: jo tungere jo langsommere.\\
    Vi kan desuden finde overførselsfunktionen for ligningen ved at finde Laplacetransformationen:
    \[\mathcal{L}\{f(t)\}= \int_0^\infty e^{\alpha t}\cos(\omega t) e^{-st} \:dt = \frac{s-\alpha}{(s-\alpha)^2+\omega^2}\]
    Denne overførselsfunktion kan sammenlignes med den overførselsfunktion vi udledte ud fra feedback-løkken (1). Similariteten er ikke tydelig, hvilket kunne tyde på at systemet måske involverer andre elementer end de to overførselsfunktioner, $H_1$ og $H_2$. Dette kunne være et emne for yderligere undersøgelser.
